[Switch/PS4][P5S] 女神異聞錄 Persona 5 Scramble 討論區[日][2]

《P5S》為後日談性質故事，時間設定在《女神異聞錄5》結局之後半年，日本各地相繼發生神秘的怪異事件，扭曲的認知世界與殿堂也隨之出現，暑假期間重新集結的心之怪盜團再次換上怪盜服，為了解決事件根源而出動。
根據宣傳影片，可以看到主人公於日本各地街頭行走，或與夥伴體驗當地風情的模樣，舞台將不再侷限於東京，地方包括仙台，大阪，沖繩，京都，渋谷，札幌。
P5S玩法亦由傳統嘅JRPG回合式戰鬥改為ARPG即時動作式戰鬥，近似無雙類但並不完全係，保有技能指令式攻略弱點，依據戰況隨意切換角色戰鬥，更加似KH系ARPG，遊戲系統亦保留了許多《P5》的元素，如日曆、迷宮探索、偷襲、Baton Touch 等動作。
日版於2月20日推出，中文版亦會於6月18日推出

劇透須知 : 如有必要劇透討論請加4格Member掣,另外附上玩到嘅日期,例如 :
8月16日

PV整合

Q&A :
基本類別
Q : 冇玩過P5玩呢隻會唔會唔明
A : 最低要求係睇完P5動畫
Q : P5S割草類會唔會好悶
A : P5S係ARPG類型,比較近似王國之心系列戰鬥玩法,你抱住割草心態去打被割草嘅會係你
遊戲內容類
Q : 遊戲時長係幾耐?
A : 正常咁玩,會同同伴傾晒計做足任務 Easy會係35粒鐘 Hard大約50粒鐘
Q : 錢唔夠點刷錢?
A : 警戒度升到70~90% 然後周圍打寶魔
Q : Band 點先升到滿,好難刷
A : 正常1周目流程係冇可能升到滿 , 每個城市都會有一個短俾你刷Band,但效率唔算太高 如果急用可以俾你補少少Band , 效率刷Band 方法同升lv一樣為刷強敵Boss , 或者Risky二周目爆機,經驗值足夠你升滿Band

由於P5S係P5後日談性質故事,所以就算冇玩過P5起馬都要做空氣玩家睇完成個故事先建議入坑,而以下只會介紹本次新加入主角團嘅角色

ソフィア [Code name : Sophie] （CV：久野美咲）
在澀谷的異世界與主角相遇的神祕少女，喪失記憶的她，唯一記得的就是「跟別人成為好朋友」這件事情而已。雖然個性浮動又有很多難解的言行舉止，但對「跟別人成為好朋友」這個目的卻是非常堅持，並因此而幫助主角們一起奮鬥。能使用類似 Persona 的能力來進行戰鬥，至於她為何會在異世界出現則是個謎團。

長谷川善吉 [Code name : Wolf] （CV：三木真一郎）
辦案手段高明的公安警察官，原任職於京都府警察局，後來奉命調派，現在隸屬警視廳公安部。
目前正在調查發生在日本各地、俗稱「悔改事件」的精神失控事件的真相。
搜查本部已認定「悔改事件」與心之怪盜團有關，善吉因此奉上級命令去嘗試接近怪盜團。
個性捉摸不定、冷酷的他會為達目的不擇手段。目前還不曉得他真正的意圖，無法判斷是敵是友。

* 打完一周目表關Boss 之後存檔會顯示Clear 然後會觸發裏關任務 打完裏關並且觸發最後劇情 存檔就會顯示 Master 到此一周目全部結束並開放Risky二周目難度 所有敵人99lv

要升哂所有BAND SKILL係咪 BAND 升到最高就OK？

99

望過吓合成loop升五圍99
每次合完個五圍bonus係點計？點解會越合越多？

明了原來順便將d PP倒埋落五圍度

留名
就爆機

最近joker的房間好像變成炮房了呢

呢隻係車震

出番去先

深夜爆機
望咗望攻略 2周目冇Lavenza打 唔吸引不了 轉game

P5s係咪冇學妹？

no

同感,2周目除咗改難度之外好似無乜大分別,RISKY之前又要整返D 勁既P出黎又要刷錢

我打爆裹關都無乜特別整過D P,一直用緊係街捉到果D

Lm

Risky唔整d p好易俾人秒

就爆機，有冇咩準備建議

爆完機打埋d request先整勁p都得

就嚟清哂d支線
二週目開risky有咩要準備？

駛唔駛每屬砌一隻P? 路西法砌咩技好？

路西法是但整都勁，不過主流得兩種黐線玩法，一種係睡眠+tech 流 另一種係全屬性吸收

尋晚打埋收割者了
之後開住個excel砌緊d技點合

全屬吸收主要用嚟回sp?

係，同埋唔會死，但有排刷

光暗即死其實夠唔夠清risky雜魚
打王都係玩屬性，如果夠清就唔砌眠+明星了

唔夠

Risky d血厚到on9，好在會跌加能力嘅道具，升到999sp狂放魔法

咁砌眠 明星算

借地方問 P5R dlc野廢事開po阻住地球轉

P5R 有乜DLC 必買 如果無買DLC 戰力差幾多？
我玩到雙葉出嚟都係亂合 面貝

[PS4] Persona女神異聞錄5 The Royal 討論區(19) Joker的騎妙冒險開始啦

冇必買
破壞遊戲體驗 : 伊邪大神
唔想合P鳩玩 : 輝夜 , 伊邪

唔好意思咁多位 無知新手一問
第一隻同第二隻 會係探索迷宮邊區邊層出現 唔該

請問下呢隻有動作成份，係咪用 PS4 個手掣玩好過 Switch 個手掣？

Switch手掣ok，但frame rate低過ps4

兩部都有肯定揀ps4

咁會唔會跳格㗎！？

打嗰陣都順嘅 係過場load得慢啲 同3D冇咁靚

始終覺得 Joy con 比較難控制...

哦，唔該晒師兄！

唔記得講 我用pro掣
如果joycon同ps4個掣揀一定係PS4

唔該晒師兄...

Ns pro?
老實講我覺得呢舊野唔掂，除左abxy個四粒制都好差。

尋晚砌好哂8屬+路西法義經好有成功感
準備入risky

想問下有冇人用slim打?
會唔會drop fps

終於明點解你地話眠路西咁勁
砌完白金得勁快

京都篇

有trailer啦

原來已經就快出中文版

就出啦

啱啱玩完中文試玩
感覺幾有趣 唔錯
呢集洗唔洗溝女 ?
同埋似唔似無雙咁要狂刷野 ?

唔洗 但會有類似情人節選擇角色嘅時刻
如果唔係為咗白金就唔洗狂刷 為咗白金先要

有冇人考慮緊PS 定 SWITCH 版?
好似呢D 驚買SWITCH 版, 有得拎出街片下爽皮D

Switch 有demo
試下接唔接受到個畫質

好, 今晚試試先
我部舊PS4 開DEMO, DROPFRAME 都幾明顯

玩咗 demo，覺得啲畫面怪怪地咁睇唔慣，有山寨 feel 尤其係 Joker 張新半身像好醜

想問今集有冇數位版？
見而家仲有幾日出 ps store都唔見有預購

日版有喎,但按道理應該唔會冇得預購先係

點解數位版仲未有得預購

見啲人彈到個戰鬥系統好垃圾
大家覺得值唔值得玩

邊啲人先,又平民?其實有Demo可以自己試 大部份人都覺得好正

係 頭先youtube見到
Thanks

佢用無雙角度去評一隻ARPG Game 我覺得冇參考價值 因為如果聽佢講用無雙系統 我會唔玩 而且外國都係負皮無雙居多 但玩完呢隻都係讚

聽日偷跑既可能性有幾高?

搖撚準備

葵芳 $668

到而家ps store都唔見有數位版
我係外國又買唔到實體版

188 438

應該聽日先有 demo好似話係18號上架

信和熱線入手
PS4 普通版 429

黃埔 game square 420

日版Post嚟 去返呢邊討論,爆Po之後佢地再改標題P5S

新手入坑想問
有冇需要玩p5r先 了解到p5s既故仔?
好驚玩p5s播劇情時唔明佢講咩

未必一定要玩p5r，玩過p5都得
利申：玩完p5冇玩p5r直接落p5s

連p5都無玩過
無ps既關係

睇黎呢隻中文版要遲啲先玩到